涉藏雷射筆及摺刀被控藏有攻擊性武器 男生獲改控罪僅針對摺刀

網民於去年11月11日發起「黎明行動」，進行三罷及堵塞各區道路，警方拘捕逾260人。其中18歲中五男生被拘控藏有攻擊性武器，即雷射筆及摺刀。惟案件今再提訊時，控方申請修改控罪，僅針對摺刀改控管有違禁武器罪。

被告吳銘揚（18歲）現被指於去年11月11日在柴灣道天橋上近柴灣道迴旋處，藏有違禁武器，即一把摺刀。辯方不反對修訂。案件押後至3月11日，以便辯方索取文件及法律意見。被告續准以原有條件保釋。

另一方面，大批市民去年6月12日在金鐘聚集，力阻送中惡法在立法會恢復二讀，其間警方首度發射催淚彈鎮壓，及後拘捕六名男子，分兩案控以非法集結罪。案件今再提訊，原要進行轉介地院審理程序，惟控方今只正式申請將兩案合併，案件押後至3月6日再訊。

各被告包括學生王愷銘、工程師梁耀安、未有報稱職業的羅兆赫、廚師馮智彬、酒店職員何沛鍇和侍應郭叡軒（19至28歲）。各被告續准保釋，只有馮的宵禁令獲准改遲一小時開始，直至本月23日止，而郭則更改報到時間。

經合併後的修訂控罪指，馮及何在去年6月12日於金鐘夏愨道近添美道，連同其他身份不詳人士非法集結，馮另與王、梁、羅、馮及郭，於同日在夏愨道近添華道與其他身份不詳人士非法集結。而王另被控同月21日損壞灣仔警總外牆，及8月27日管有2.72克大麻草及內含大麻酚的0.01克固體。

控方指會將王愷銘的刑毀及藏毒兩罪分拆另案處理，但辯方要先索取指示，控方表示會考慮最終是分拆或合併處理。控方又稱，將依賴口供、閉路電視及警方片段舉證。

【案件編號：ESCC 2524/19、134/20】